[學術討論]以前香港咁多天王天后、歌神、好戲之人關唔關當時香港社會同周邊既經濟事 ?

你地點睇？
７０—９０年代香港出左好多巨星
現在人多左反而巨星少左，以前既巨星都慢慢咁淡出， 但係新星就無出現

巨星其實會唔會只係經濟急速增長（相較其他地方）既副產品？
而唔能夠同經濟脫勾，成為一個「美、有藝術性」既一個獨立存在？

坤哥we trust

.

講電影
以前香港周邊國家電影業得日本叫發展成熟
韓國，台灣，中國都係未成形，即係佢地好少自己既本土電影
所以就會買下香港電影過去
電影公司見有錢賺就開多d戲
開得多自然容易吸引電影人，包括幕前幕後
同埋好多電影公司都係黑社會開，子華棟篤笑都有講過
d資金都可能唔乾淨要靠開戲洗走佢
同埋以前政府對香港戲院有政策幫助
所以多d戲院，戲飛又平d，上多d港產片

我覺得係因為電視電影的影響力低左好多
當時電視電影基乎係唯一的娛樂
朋友之間我話題基本上都係圍繞住呢類明星
而且60至90年代期間
由黑白到彩色 聲畫 特技技術不斷進步
剩係呢d技術已經吸引到人
就好似阿凡達3d咁

再加上有大量題材可以拍
有排都唔會悶
第一個寫到哈利波特的人係天才
第二個人寫已經只係平凡人
就好似如果而家有人模仿周星馳的無厘頭文化
佢只會係個on9仔

偶像 追星文化冒起都係處於探索階段
冇人知道點先會成功
觀眾鍾意玉女咪sell玉女
觀眾鍾意cool咪sell cool
同上面的題材一樣
第一個出現的玉女係經典
第二個出現的玉女已經係過氣

娛樂文化好難同經濟切割
冇錢何來娛樂

利申：9up

經濟既問題係有
以前香港既市場幾乎係全東亞
有錢有資源又咩方法市場唔火熱
咁自然先有機會俾到人上位

巨星其實係娛樂業既發展造出黎
而事實上娛樂業同經濟起飛肯定就有關係
冇錢揾娛樂
香港娛樂業條曲線基本上97-0幾之前基本上同經濟係重合
奇怪既只係一插幾乎係冇再彈起

除左日本同香港之外 以前差唔多成個東亞都立立亂 自己既娛樂產業都未發展到 咪自然香港同日本做呀head 當然果時香港娛樂圈個眼光都廣闊啲 唔似得而家淨係識大陸大陸